1. What is a string in C#?
A. A sequence of numeric values
B. A sequence of characters
C. A sequence of boolean values
D. None of the above

Answer: B
Explanation: A string is a sequence of characters in C# and other programming languages.



2. Which of the following is a correct way to declare a string in C#?
A. char name = "John";
B. string name = "John";
C. int name = 'John';
D. boolean name = "John";

Answer: B
Code Example:

string name = "John";



3. What will the following code output?

string str = "Hello World";
Console.WriteLine(str.Length);
A. 11
B. 12
C. 10
D. 13

Answer: A
Explanation: The Length property of the string returns the number of characters, which is 11 for "Hello World".



4. Which method is used to convert a string to lowercase in C#?
A. ToLower()
B. ToUpper()
C. ToCharArray()
D. LowerCase()

Answer: A
Code Example:

string str = "HELLO";
Console.WriteLine(str.ToLower());  // Output: hello


5. Which method removes whitespace from the beginning and end of a string?
A. Trim()
B. Replace()
C. Substring()
D. PadLeft()

Answer: A
Code Example:
string str = "   Hello   ";
Console.WriteLine(str.Trim());  // Output: "Hello"


6. What is the output of the following code?

string str = "CSharp";
Console.WriteLine(str.Substring(1, 4));
A. "Shar"
B. "Char"
C. "Sharp"
D. "CSha"

Answer: A
Explanation: The Substring() method returns a substring starting at index 1 and takes the next 4 characters, resulting in "Shar".


7. Which of the following methods can be used to compare two strings in C#?
A. String.Compare()
B. == operator
C. Both A and B
D. None of the above

Answer: C
Code Example:


string str1 = "apple";
string str2 = "banana";
Console.WriteLine(string.Compare(str1, str2));  // Output: -1
Console.WriteLine(str1 == str2);                // Output: False


8. How to concatenate two strings in C#?
A. Using the + operator
B. Using the Concat() method
C. Both A and B
D. None of the above

Answer: C
Code Example:

string first = "Hello";
string second = "World";
Console.WriteLine(first + " " + second);            // Output: Hello World
Console.WriteLine(string.Concat(first, second));    // Output: HelloWorld


9. What will the following code output?

string str = "Hello";
Console.WriteLine(str.IndexOf('e'));
A. 0
B. 1
C. 2
D. -1

Answer: B
Explanation: The IndexOf() method returns the index of the first occurrence of the specified character, which is 1 for 'e'.

10. What is the result of this code?
string str = "CSharp";
Console.WriteLine(str.Contains("Shar"));
A. True
B. False

Answer: A
Explanation: The Contains() method checks if the string "Shar" is present in "CSharp", which it is.

11. Which method is used to convert a string to uppercase in C#?
A. ToUpper()
B. ToLower()
C. ToCharArray()
D. UpperCase()

Answer: A
Code Example:


string str = "hello";
Console.WriteLine(str.ToUpper());  // Output: HELLO


12. What is the output of this code?

string str = "  CSharp  ";
Console.WriteLine(str.TrimStart());
A. "CSharp"
B. " CSharp"
C. "CSharp "
D. "CSharp "

Answer: C
Explanation: The TrimStart() method removes whitespaces from the beginning of the string only.


13. What will the following code return?

string str = "CSharp";
Console.WriteLine(str.Replace("Sharp", "Code"));
A. "CCode"
B. "CSharp"
C. "CodeSharp"
D. "CSharpCode"

Answer: A
Explanation: The Replace() method replaces occurrences of "Sharp" with "Code", resulting in "CCode".

14. Which of the following checks if a string starts with a specific substring?
A. EndsWith()
B. StartsWith()
C. Substring()
D. IndexOf()

Answer: B
Code Example:

string str = "CSharp";
Console.WriteLine(str.StartsWith("C"));  // Output: True


15. What is the output of this code?

string str = "hello";
Console.WriteLine(str.Insert(1, "ey"));
A. "heyello"
B. "heyllo"
C. "hheyello"
D. "hleylo"

Answer: B
Explanation: The Insert() method inserts "ey" at index 1, resulting in "heyllo".

16. How to convert a string to an array of characters?
A. Split()
B. ToCharArray()
C. ToArray()
D. CharArray()

Answer: B
Code Example:

string str = "hello";
char[] charArray = str.ToCharArray();


17. What does the following code return?

string str = "hello world";
Console.WriteLine(str.Split(' ')[1]);
A. "hello"
B. "world"
C. " "
D. None of the above

Answer: B
Explanation: The Split() method splits the string by spaces, and str.Split(' ')[1] refers to the second word, "world".

18. How do you check if a string is empty or null in C#?
A. IsNullOrWhiteSpace()
B. IsNullOrEmpty()
C. == null
D. Both A and B

Answer: D
Code Example:

string str = null;
Console.WriteLine(string.IsNullOrEmpty(str));  // Output: True
Console.WriteLine(string.IsNullOrWhiteSpace(str));  // Output: True


19. Which method appends a string at the end of another string?
A. Append()
B. Concat()
C. +
D. All of the above

Answer: D
Code Example:

string first = "Hello";
string second = "World";
Console.WriteLine(first + second);           // Output: HelloWorld
Console.WriteLine(string.Concat(first, second));  // Output: HelloWorld


20. What will the following code output?

string str = "hello";
Console.WriteLine(str.Remove(1, 2));
A. "ho"
B. "helo"
C. "hlo"
D. "he"

Answer: C
Explanation: The Remove() method removes 2 characters starting at index 1, resulting in "hlo".



21. Which method is used to remove all the leading and trailing whitespace characters from a string?
A. TrimStart()
B. TrimEnd()
C. Trim()
D. Replace()

Answer: C
Explanation: The Trim() method removes all leading and trailing whitespace characters from a string.

22. What does the following C# code return?

string str = "hello world";
Console.WriteLine(str.ToUpper().Replace("WORLD", "EVERYONE"));
A. "HELLO EVERYONE"
B. "HELLO WORLD"
C. "HELLO"
D. "EVERYONE"

Answer: A
Explanation: The string is converted to uppercase and "WORLD" is replaced by "EVERYONE", resulting in "HELLO EVERYONE".

23. What will this code print in C#?

string str = "This is C#";
Console.WriteLine(str.LastIndexOf('i'));
A. 2
B. 5
C. 3
D. -1

Answer: B
Explanation: The LastIndexOf() method finds the last occurrence of 'i', which is at index 5.

24. In C#, which method is used to join an array of strings into a single string?
A. Join()
B. Concat()
C. Split()
D. Format()

Answer: A
Code Example:

string[] words = { "Hello", "World", "C#" };
string joinedString = string.Join(" ", words);  // Output: Hello World C#
25. What is the result of the following code?

string str = "abc123";
Console.WriteLine(str.Remove(3));
A. "123"
B. "abc"
C. "abc12"
D. "123abc"

Answer: B
Explanation: The Remove() method removes all characters after index 3, so the result is "abc".

26. How can you check if two strings are equal in C# without considering case sensitivity?
A. ==
B. Equals()
C. Compare()
D. Equals(StringComparison.OrdinalIgnoreCase)

Answer: D
Code Example:

string str1 = "HELLO";
string str2 = "hello";
Console.WriteLine(str1.Equals(str2, StringComparison.OrdinalIgnoreCase));  // Output: True


27. What is the output of this code?

string str = "abcd";
Console.WriteLine(str.PadLeft(6, '*'));
A. "abcd"
B. "abcd"
C. "****abcd"
D. "ab**cd"

Answer: A
Explanation: The PadLeft() method adds padding to the left of the string until its length is 6, so "**abcd" is the result.

28. How can you split a string by a comma delimiter in C#?
A. ToCharArray()
B. Substring()
C. Split(',')
D. Concat()

Answer: C
Code Example:

string str = "apple,banana,orange";
string[] fruits = str.Split(',');


29. What does this C# code return?

string str = "hello";
Console.WriteLine(str.Replace('l', 'x'));
A. "hexxo"
B. "hxxlo"
C. "hxlxo"
D. "hello"

Answer: A
Explanation: The Replace() method replaces all occurrences of 'l' with 'x', resulting in "hexxo".

30. Which method checks if a string ends with a specified substring?
A. StartsWith()
B. EndsWith()
C. Contains()
D. IndexOf()

Answer: B
Code Example:

string str = "CSharp";
Console.WriteLine(str.EndsWith("Sharp"));  // Output: True
31. How can you reverse a string in C#?
A. Reverse()
B. Array.Reverse()
C. Convert to char array and then reverse
D. Both B and C

Answer: D
Code Example:

string str = "hello";
char[] charArray = str.ToCharArray();
Array.Reverse(charArray);
string reversedStr = new string(charArray);  // Output: "olleh"


32. Which function will return the number of occurrences of a substring in a string?
A. Count()
B. IndexOf()
C. Custom loop to count occurrences
D. Substring()

Answer: C
Explanation: There is no built-in method to count substring occurrences directly, but it can be done using loops.

33. What will the following code output?

string str = "apple, orange, banana";
Console.WriteLine(str.Split(',').Length);
A. 1
B. 2
C. 3
D. 4

Answer: C
Explanation: The string is split by commas, resulting in 3 parts.